<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mein FREItag</title>
    <link>https://www.jensihrig.de/</link>
    <description>Recent content on Mein FREItag</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 20:30:00 +0100</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://www.jensihrig.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>/agent-todos und /skill-teaching</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0206-ji-skills-plugin/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0206-ji-skills-plugin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In den letzten Monaten habe ich mich beruflich wie auch privat intensiv mit KI-Agenten beschäftigt. Dabei habe ich gelernt, dass die Qualität und Ausführlichkeit von Prompts einen enormen Einfluss auf die Qualität der Ergebnisse haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ausführliche Prompts direkt in der CLI zu schreiben ist jedoch mühsam. Deshalb habe ich begonnen, Markdown-Dateien mit detaillierten Beschreibungen von Todos im Projekt-Root abzulegen und diese den Agenten als Input zu übergeben. Das wird allerdings schnell unübersichtlich und ist für andere Teammitglieder schwer nachvollziehbar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontext-Tokens sparen durch Skills</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0130-kontext-tokens-sparen-durch-skills/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0130-kontext-tokens-sparen-durch-skills/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anders als bei Menschen, die bei sich wiederholenden Tätigkeiten mit der Zeit immer besser werden, lassen bei KI-Agenten die Ergebnisse deutlich nach, sobald das Kontextfenster zu klein wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei meinem Ahaan-Thai-Importer, der abfotografierte Kochbuchseiten einliest, um Einträge für mein Thai-Food-Lexikon zu erstellen, habe ich mich gefragt, warum die Qualität so schnell nachlässt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Antwort waren meine MCP-Server: Deren Toolbeschreibungen werden beim Start einer Session komplett in den Kontext geladen. Dadurch nimmt schon der initiale Zustand einen großen Teil des Kontextfensters ein. Je mehr Tools ein MCP-Server anbietet, desto größer ist diese Kontextverschwendung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sprachsteuerung</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0123-sprachsteuerung/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0123-sprachsteuerung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich habe bei der Softwareentwicklung nie wirklich an Sprachsteuerung geglaubt. Das liegt vielleicht auch daran, dass ich immer etwas nuschele. Beim Programmieren müssen einzelne Kommandos und Variablennamen sehr präzise sein, was mit Sprachsteuerung nicht immer gelingt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist nun mit AI-Agenten anders, da sie ja von Haus aus mit geschriebener Sprache arbeiten. Darüber hinaus sind sie bei der Umwandlung von Schrift in Tokens auch recht tolerant und gehen über kleinere Rechtschreibfehler einfach hinweg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber auch hier war ich erst skeptisch, als ich von immer mehr Leuten las, dass sie die Agenten per Sprache steuern. Nun habe ich es aber einfach mal ausprobiert, denn sowohl auf macOS als auch auf iOS ist Sprachsteuerung ja direkt ins Betriebssystem integriert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaziergang an der Dreisam</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0116-spaziergang/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0116-spaziergang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute war das Wetter zum ersten Mal im neuen Jahr so, dass ich auch Lust hatte, mal rauszugehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crispy Chili Oil und Nudeln</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0109-chrispy-chili-oil-und-nudeln/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0109-chrispy-chili-oil-und-nudeln/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Besonders schön ist der FREItag, wenn man an diesem Tag auch noch Geburtstag hat. Noch schöner wird das Ganze, wenn an diesem Tag ein alter Freund und mein Kochkumpane zu Besuch ist, um das ganze Wochenende mit einem zu kochen. So haben wir heute Crispy Chili Oil selbst zubereitet und diverse &lt;a
  href=&#34;https://www.der-reiskoch.de/wissenswertes/sichuan-food-wochenende/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Sichuan-Gerichte &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 gekocht, zu denen es selbst gemachte Nudeln als Beilage gab.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claude Code migriert Svelte</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/1024-claude-code-migriert-svelte/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/1024-claude-code-migriert-svelte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute durfte Claude Code auch mal etwas coden und nicht nur thailändische Gerichte übersetzen. Mit seiner Hilfe habe ich endlich meine komplette Komponentenbibliothek &lt;a
  href=&#34;https://khao-ui-tools.github.io/khao-ui/storybook/?path=/docs/about-khao-ui--docs&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Khao UI &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 auf die Svelte-5-Syntax migriert. Eine echt langweilige Aufgabe, die ich schon seit Monaten vor mir her schiebe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahaan-Thai MCP als Bundle</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/1017-ahaan-thai-mcp-als-bundle/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/1017-ahaan-thai-mcp-als-bundle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute habe ich die Ahaan-Thai MCP-Server als MCP-Bundle (MCPB) veröffentlicht. Meine drei MCP-Server rund ums thailändische Essen können nun als &lt;a
  href=&#34;https://www.ahaan-thai.de/mcp/ahaan-thai.mcpb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;MCP-Bundle &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 heruntergeladen und so ganz einfach in Claude Desktop und andere KI-Produkte, die diesen offenen Standard von Anthropic unterstützen, installiert werden. Auch bei dieser Umsetzung hat mich Claude Code tatkräftig unterstützt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passend dazu habe ich auf meinem &amp;ldquo;Der Reiskoch&amp;rdquo; Blog auch den Artikel &lt;a
  href=&#34;https://www.der-reiskoch.de/wissenswertes/kulinarische-intelligenz/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Kulinarische Intelligenz &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 veröffentlicht. In diesem beschreibe ich, wie ich die MCP-Server nicht zur Generierung neuer Inhalte, sondern zur strukturierten Übersetzung meines kompletten Thai-Food-Lexikons eingesetzt habe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenbanken in Obsidian</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0926-datenbanken-in-obsidian/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0926-datenbanken-in-obsidian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor ein paar Wochen wurde für Obsidian das neue Core Plugin &amp;ldquo;Bases&amp;rdquo; veröffentlicht. Dieses stattet die Wissensmanagement-Software mit Datenbank-Funktionalitäten aus. So können Obsidian-Notizen nun tabellarisch und in Form von Karten dargestellt werden. Tabellen und Karten können mit Filtern versehen werden und nach verschiedenen Feldern sortiert werden. Welche Felder angezeigt werden, kann man einfach konfigurieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe das Plugin jetzt installiert und meine Rezeptsammlung von Kanban-Boards in eine &amp;ldquo;Bases&amp;rdquo; Datenbank überführt. Die Verwendung von Boards für die Verwaltung der Rezepte war ein Überbleibsel von der Übernahme aus Trello. Das hat keinen Vorteil, sondern nur Druck gebracht (&amp;ldquo;Du musst das jetzt kochen!&amp;rdquo;). Eine durchsuchbare Datenbank-Ansicht macht für die Rezepte viel mehr Sinn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Titisee nach Hinterzarten</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0919-titisee-hinterzarten/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 20:46:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0919-titisee-hinterzarten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute bin ich von Titisee über Bärental nach Hinterzarten gewandert (16,21 km und 456 Höhenmeter in 3:57:01).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahaan-Thai MCP Server</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0912-ahaan-thai-mcp-server/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0912-ahaan-thai-mcp-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem sich der Thai-Food-Dictionary MCP Server beim Übersetzen sehr gut bewährt hat, habe ich noch zwei weitere Server für meine Kochbuchsammlung (&lt;code&gt;thai-cook-book-library&lt;/code&gt;) und das gesamte Thai Food Lexikon (&lt;code&gt;thai-food-encyclopedia&lt;/code&gt;) zur Verfügung gestellt. Auch diese wurden von Claude Code mehr oder weniger selbst entwickelt; dabei wurde der bestehende Server noch einmal komplett refactored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit diesen beiden Servern sowie dem bereits bestehenden Übersetzungsserver habe ich das Importieren von Rezepten aus Kochbüchern in das Thai-Food-Lexikon &lt;a
  href=&#34;https://www.ahaan-thai.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;ahaan-thai.de &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 halb automatisiert. Ich kann Seiten abfotografieren, und Claude Desktop, das ebenfalls auf die MCP-Server zugreifen kann, liest die Bilddateien ein, findet standardisierte Transkriptionen oder übersetzt die thailändischen Namen und gleicht die Daten anschließend mit dem bestehenden Lexikon ab.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thai Food Dictionary MCP Server</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0822-thai-food-dictionary-mcp-server/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0822-thai-food-dictionary-mcp-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor ein paar Monaten hatte ich angefangen, mein Thai-Food-Lexikon &lt;a
  href=&#34;https://www.ahaan-thai.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;ahaan-thai.de &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 ins Englische zu übersetzen. Das Übersetzen der Markdown-Dateien, die Hugo dann als HTML rendert, habe ich anfangs noch mit deepl.com gemacht, bevor ich auf Claude Code umgestiegen bin. Das Übersetzen an sich hat damit auch sehr gut funktioniert, nur die unterschiedlichen Transkriptionen im Deutschen und im Englischen waren immer wieder ein Problem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da ich in dem Lexikon auch ein Thai-deutsches Wörterbuch für Begriffe rund ums Essen bereitstelle, kam mir die Idee, dieses per &lt;a
  href=&#34;https://www.ahaan-thai.de/api/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;API &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 (naja, wenn man ehrlich ist, ist es nicht mehr als ein JSON-Dump) verfügbar zu machen. Diese API habe ich wiederum per Model Context Protocol für Claude verfügbar gemacht. So kann der KI-Agent nun auf meine standardisierten Transkriptionen zugreifen und viele thailändische Wörter übersetzen. Der Clou dabei ist, dass Claude Code sowohl die Schnittstellen als auch den MCP selbst entwickelt hat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thai Food Festival in Viernheim</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0801-thai-food-festival-in-viernheim/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0801-thai-food-festival-in-viernheim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute bin ich mal wieder in die Kurpfalz gefahren und habe zusammen mit meiner Mutter ein Thai Food Festival am Rhein-Neckar-Zentrum in Viernheim besucht. Viel los war noch nicht, und wirklich gemütlich ist es auf so einem Parkplatz ja auch nicht. Als &amp;ldquo;Der Reiskoch&amp;rdquo; habe ich natürlich einen kurzen Artikel über das &lt;a
  href=&#34;https://www.der-reiskoch.de/wissenswertes/lanna-thai-food-festival-in-viernheim/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Lanna Thai Food Festival &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 verfasst.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wanderung zur Höfener Hütte</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0725-wanderung-hoefner-huette/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0725-wanderung-hoefner-huette/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An der Höfener Hütte bin ich letzte Woche auf dem Weg zum Feldberg schon vorbeigekommen. Diesmal bin ich jedoch in Oberried gestartet und bin von der Hütte aus nach Kirchzarten weitergelaufen. Das Wetter war diesmal eher bescheiden mit Nebel und mehreren Regengüssen. (16,26 km und 614 Höhenmeter in 4 Stunden und 28 Minuten)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Himmelreich auf den Feldberg</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0718-von-himmelreich-auf-den-feldberg/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0718-von-himmelreich-auf-den-feldberg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eigentlich wollte ich heute bei Hinterzarten wandern gehen, aber der SEV durchs Höllental ab Himmelreich war mir dann doch zu viel. Daher bin ich in Himmelreich &amp;ldquo;einfach mal losgelaufen&amp;rdquo;, bis ich ein Schild entdeckte: &lt;strong&gt;Feldberg 16 km&lt;/strong&gt;. &amp;ldquo;Das geht ja&amp;rdquo;, dachte ich, und lief los. Die Tausend Meter Höhenunterschied und die Tatsache, dass ich von dort ja auch wieder zurückmuss, habe ich wohl verdrängt. Am Ende landete ich doch noch in Hinterzarten und kam auf 35,27 km, 1.308 Höhenmeter und war knapp sieben Stunden unterwegs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wanderung ins Lilienthal</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0711-wanderung-ins-lilienthal/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0711-wanderung-ins-lilienthal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das JobRad Sommerfest fand wie die letzten Jahre wieder im Hofgut Lilienhof im Liliental statt. Wie im Jahr zuvor bin ich dorthin gewandert. Diesmal bin ich von Eichstetten gestartet und kam so auf 11,16 km und 447 Höhenmeter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsidian als Trello Ersatz</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0207-obsidian-als-trello-ersatz/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0207-obsidian-als-trello-ersatz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor Kurzem habe ich auf medium.com wieder mehrere Artikel über Obsidian gelesen und mir diese Personal-Knowledge-Management (PKM) Software endlich mal installiert. Ich war sofort begeistert, vor allem weil Obsidian auf Markdown setzt. Dieses Format verwende ich seit Jahren, um Artikel und Rezepte für meinen Hugo-basierten Blog zu schreiben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Markdown-Dateien liegen nicht in irgendeiner Cloud, sondern lokal auf meinem Rechner. Ich kann sie sowohl mit Obsidian als auch mit einem normalen Texteditor bearbeiten. Außerdem kann ich sie per Obsidian Sync auf weitere Rechner und mobile Geräte abgleichen und sie dann dort ebenfalls mit Obsidian öffnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wanderung zum Kleinen Rosskopf</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0124-wanderung-zum-kleinen-rosskopf/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0124-wanderung-zum-kleinen-rosskopf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bei relativ schönem Wetter führte mich die erste Wanderung des neuen Jahres über St. Wendelin zum Kleinen Rosskopf und zurück in die Altstadt. 13,57 km mit 545 Höhenmetern in 03:05:45.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wanderung von Bohrer nach Freiburg</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2024/1025-wanderung-bohrer/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2024/1025-wanderung-bohrer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute bin ich von Bohrer über den Kybfelsen zurück nach Freiburg gewandert. (19,46km mit 525 Höhenmetern in 4:15h)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Freiburg nach Kirchzarten</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2024/0920-wanderung-nach-kirchzarten/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2024/0920-wanderung-nach-kirchzarten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute bin ich über den Rosskopf, den Kleinen Flaunser und Stegen nach Kirchzarten gewandert. (20,83 km mit 761 Höhenmetern in 4:42 h)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wanderung auf den Schauinsland</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2024/0823-wanderung-auf-den-schauinsland/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2024/0823-wanderung-auf-den-schauinsland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute habe ich mal wieder den Schauinsland erklommen. Diesmal von Kirchzarten aus über das Große Tal und Rappeneck. 14,94 km mit 1.022 Höhenmetern in 03:39 h.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Malterdingen nach Emmendingen</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2024/0719-malterdingen-emmendingen/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2024/0719-malterdingen-emmendingen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute bin ich von Malterdingen aus nach Emmendingen gewandert, und natürlich war ich vor den 18 Kilometern noch im Restaurant &lt;a
  href=&#34;https://www.der-reiskoch.de/restaurants/chada-thai-in-malterdingen/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Chada Thai &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 zum Mittagessen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wanderung zur Ruine Landeck</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2024/0412-wanderung-landeck/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2024/0412-wanderung-landeck/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute bin ich von Emmendingen aus über den Eichbergturm zur Burgruine Landeck und zurück gewandert. 15,92 km mit 449 Höhenmetern in 03:28.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einmal um den Kaiserstuhl</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2023/0929-einmal-um-den-kaiserstuhl/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2023/0929-einmal-um-den-kaiserstuhl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Weil es letzten Sonntag so viel Spaß gemacht hat bin ich heute nochmal mit dem Fahrrad um den Kaiserstuhl herumgefahren. Diesmal auf einer etwas flacheren Route mit &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; 308 Höhenmetern und einer Strecke von 85,52 km.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radtour durchs Dreisamtal</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2023/0714-radtour-dreisamtal/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2023/0714-radtour-dreisamtal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute Morgen habe ich eine kleine Radtour durchs Dreisamtal gemacht. Wenn man alle Seitentäler anfährt, bis es einem zu steil wird, kommt man so auch auf 38,73 km und 252 Höhenmeter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
