<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Obsidian on Mein FREItag</title>
    <link>https://www.jensihrig.de/tags/obsidian/</link>
    <description>Recent content in Obsidian on Mein FREItag</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 20:30:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.jensihrig.de/tags/obsidian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Frühjahrsputz im Markdown-Wald</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0213-fruehjahrsputz-im-markdown-wald/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0213-fruehjahrsputz-im-markdown-wald/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schon im September letzten Jahres hatte ich meine Rezeptsammlung in Obsidian in eine Base-Datenbank überführt. Ich muss aber zugeben, dass ich seither noch nicht viel gemacht habe, um eine bessere Auffindbarkeit einzelner Rezepte zu ermöglichen. Zu mühsam erschien es mir, Tags per Hand zu vergeben und die sogenannten Properties in Obsidian zu setzen. So vegetierte die Sammlung genauso unbenutzt vor sich hin, wie sie es zuvor schon auf Trello getan hat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sprachsteuerung</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0123-sprachsteuerung/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2026/0123-sprachsteuerung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich habe bei der Softwareentwicklung nie wirklich an Sprachsteuerung geglaubt. Das liegt vielleicht auch daran, dass ich immer etwas nuschele. Beim Programmieren müssen einzelne Kommandos und Variablennamen sehr präzise sein, was mit Sprachsteuerung nicht immer gelingt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das ist nun mit AI-Agenten anders, da sie ja von Haus aus mit geschriebener Sprache arbeiten. Darüber hinaus sind sie bei der Umwandlung von Schrift in Tokens auch recht tolerant und gehen über kleinere Rechtschreibfehler einfach hinweg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenbanken in Obsidian</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0926-datenbanken-in-obsidian/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0926-datenbanken-in-obsidian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor ein paar Wochen wurde für Obsidian das neue Core Plugin &amp;ldquo;Bases&amp;rdquo; veröffentlicht. Dieses stattet die Wissensmanagement-Software mit Datenbank-Funktionalitäten aus. So können Obsidian-Notizen nun tabellarisch und in Form von Karten dargestellt werden. Tabellen und Karten können mit Filtern versehen werden und nach verschiedenen Feldern sortiert werden. Welche Felder angezeigt werden, kann man einfach konfigurieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obsidian als Trello Ersatz</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0207-obsidian-als-trello-ersatz/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0207-obsidian-als-trello-ersatz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor Kurzem habe ich auf medium.com wieder mehrere Artikel über Obsidian gelesen und mir diese Personal-Knowledge-Management (PKM) Software endlich mal installiert. Ich war sofort begeistert, vor allem weil Obsidian auf Markdown setzt. Dieses Format verwende ich seit Jahren, um Artikel und Rezepte für meinen Hugo-basierten Blog zu schreiben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Markdown-Dateien liegen nicht in irgendeiner Cloud, sondern lokal auf meinem Rechner. Ich kann sie sowohl mit Obsidian als auch mit einem normalen Texteditor bearbeiten. Außerdem kann ich sie per Obsidian Sync auf weitere Rechner und mobile Geräte abgleichen und sie dann dort ebenfalls mit Obsidian öffnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
