<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mcp-Server on Mein FREItag</title>
    <link>https://www.jensihrig.de/tags/mcp-server/</link>
    <description>Recent content in Mcp-Server on Mein FREItag</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.jensihrig.de/tags/mcp-server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ahaan-Thai MCP als Bundle</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/1017-ahaan-thai-mcp-als-bundle/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/1017-ahaan-thai-mcp-als-bundle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute habe ich die Ahaan-Thai MCP-Server als MCP-Bundle (MCPB) veröffentlicht. Meine drei MCP-Server rund ums thailändische Essen können nun als MCP-Bundle heruntergeladen und so ganz einfach in Claude Desktop und andere KI-Produkte, die diesen offenen Standard von Anthropic unterstützen, installiert werden. Auch bei dieser Umsetzung hat mich Claude Code tatkräftig unterstützt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Passend dazu habe ich auf meinem &amp;ldquo;Der Reiskoch&amp;rdquo; Blog auch den Artikel &lt;a&#xA;  href=&#34;https://www.der-reiskoch.de/wissenswertes/kulinarische-intelligenz/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Kulinarische Intelligenz &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&#xA; veröffentlicht. In diesem beschreibe ich, wie ich die MCP-Server nicht zur Generierung neuer Inhalte, sondern zur strukturierten Übersetzung meines kompletten Thai-Food-Lexikons eingesetzt habe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ahaan-Thai MCP Server</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0912-ahaan-thai-mcp-server/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0912-ahaan-thai-mcp-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem sich der Thai-Food-Dictionary MCP Server beim Übersetzen sehr gut bewährt hat, habe ich noch zwei weitere Server für meine Kochbuchsammlung (&lt;code&gt;thai-cook-book-library&lt;/code&gt;) und das gesamte Thai Food Lexikon (&lt;code&gt;thai-food-encyclopedia&lt;/code&gt;) zur Verfügung gestellt. Auch diese wurden von Claude Code mehr oder weniger selbst entwickelt; dabei wurde der bestehende Server noch einmal komplett refactored.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit diesen beiden Servern sowie dem bereits bestehenden Übersetzungsserver habe ich das Importieren von Rezepten aus Kochbüchern in das Thai-Food-Lexikon &lt;a&#xA;  href=&#34;https://www.ahaan-thai.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;ahaan-thai.de &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&#xA; halb automatisiert. Ich kann Seiten abfotografieren, und Claude Desktop, das ebenfalls auf die MCP-Server zugreifen kann, liest die Bilddateien ein, findet standardisierte Transkriptionen oder übersetzt die thailändischen Namen und gleicht die Daten anschließend mit dem bestehenden Lexikon ab.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thai Food Dictionary MCP Server</title>
      <link>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0822-thai-food-dictionary-mcp-server/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.jensihrig.de/posts/2025/0822-thai-food-dictionary-mcp-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor ein paar Monaten hatte ich angefangen, mein Thai-Food-Lexikon &lt;a&#xA;  href=&#34;https://www.ahaan-thai.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;ahaan-thai.de &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&#xA; ins Englische zu übersetzen. Das Übersetzen der Markdown-Dateien, die Hugo dann als HTML rendert, habe ich anfangs noch mit deepl.com gemacht, bevor ich auf Claude Code umgestiegen bin. Das Übersetzen an sich hat damit auch sehr gut funktioniert, nur die unterschiedlichen Transkriptionen im Deutschen und im Englischen waren immer wieder ein Problem.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Da ich in dem Lexikon auch ein Thai-deutsches Wörterbuch für Begriffe rund ums Essen bereitstelle, kam mir die Idee, dieses per &lt;a&#xA;  href=&#34;https://www.ahaan-thai.de/api/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;API &lt;i class=&#34;fas fa-arrow-up-right-from-square fa-external-link-alt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&#xA; (naja, wenn man ehrlich ist, ist es nicht mehr als ein JSON-Dump) verfügbar zu machen. Diese API habe ich wiederum per Model Context Protocol für Claude verfügbar gemacht. So kann der KI-Agent nun auf meine standardisierten Transkriptionen zugreifen und viele thailändische Wörter übersetzen. Der Clou dabei ist, dass Claude Code sowohl die Schnittstellen als auch den MCP selbst entwickelt hat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
